<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musik am Erfurter Dom</title>
    <link>https://martindonat.github.io/</link>
    <description>Recent content on Musik am Erfurter Dom</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <atom:link href="https://martindonat.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Datenschutzerklärung</title>
      <link>https://martindonat.github.io/datenschutz/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 08:47:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://martindonat.github.io/datenschutz/</guid>
      <description>Datenschutz auf einen Blick Allgemeine Hinweise Die folgenden Hinweise geben einen einfachen Überblick darüber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie unsere Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können. Ausführliche Informationen zum Thema Datenschutz entnehmen Sie unserer unter diesem Text aufgeführten Datenschutzerklärung.&#xA;Datenerfassung auf unserer Website Wer ist verantwortlich für die Datenerfassung auf dieser Website? Die Datenverarbeitung auf dieser Website erfolgt durch den Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum und Credits</title>
      <link>https://martindonat.github.io/impressum/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:25:23 +0100</pubDate>
      <guid>https://martindonat.github.io/impressum/</guid>
      <description>Impressum Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V. c/o Susanne Borris Gunta-Stölzl-Strasse 26 99085 Erfurt&#xA;info@dommusik-erfurt.de&#xA;Vereinsregister Erfurt: VR 162969&#xA;Credits Template der Webseite: Hugo Port des Spectral themes, CC-BY Simon Bruder Titelbild Chorgestühl: CC0 Stephan Tilch Hauptorgel Dom: austauschen Bild Silvius von Kessel: dom-erfurt.de Bilder Kinder- und Jugendchor: Johannes Lehmann-Dronke Bild ELD: bistum-erfurt.de Domchor: kirchenmusik-erfurt.de Severi Titelseite: Helmut Voss, austauschen Dach Severi: CC-BY-SA Tilmann2007</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://martindonat.github.io/kontakt/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:25:16 +0100</pubDate>
      <guid>https://martindonat.github.io/kontakt/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Kirchenmusik in der Pfarrei St. Laurentius</title>
      <link>https://martindonat.github.io/pfarrei/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:24:59 +0100</pubDate>
      <guid>https://martindonat.github.io/pfarrei/</guid>
      <description>Kirchenmusik in der Pfarrei St. Laurentius Erfurt Auch in der Pfarrei St. Laurentius Erfurt existiert ein reges musikalisches Leben. Wir wollen hier insbesondere die Gruppen hervorheben, die wir als Förderverein bereits regelmäßig unterstützen konnten. Für eine vollständige Auflistung der Chöre, Gruppen und Ensembles verweisen wir auf die Homepage der Pfarrei.&#xA;Kinderschola St. Severi Kinderchor St. Wigbert Ökumenisches Holzgebläse </description>
    </item>
    <item>
      <title>Orgelmusik</title>
      <link>https://martindonat.github.io/orgel/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:23:05 +0100</pubDate>
      <guid>https://martindonat.github.io/orgel/</guid>
      <description>Die Hauptorgel des Doms Die Hauptorgel des Erfurter Domes wurde im Jahre 1992 von der Firma Alexander Schuke aus Potsdam erbaut - unter Wiederverwendung einiger Register aus der romantischen Vorgängerorgel. Nachdem diese Vorgängerorgel (1906 von der Orgelbaufirma Klais aus Bonn erbaut) wegen kriegsbedingter Wasserschäden und auch wegen des damaligen nüchtern-analytischen Zeitgeschmacks, der einem solchen romantisch-orchestralem Instrument entgegenstand, in den 50-er Jahren abgerissen worden war, hatte der Dom 40 Jahre lang keine Hauptorgel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domchor und Domschola</title>
      <link>https://martindonat.github.io/domchor/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:22:59 +0100</pubDate>
      <guid>https://martindonat.github.io/domchor/</guid>
      <description>Domchor Erfurt Chorprobe Montags, 19.30 bis 21.30 Uhr, ggf. weitere Proben nach Vereinbarung. Probenraum Domstraße 10, 99084 Erfurt Der &amp;ldquo;Domchor Erfurt&amp;rdquo; wurde unter diesem Namen im Jahre 1994 neu gegründet. Bis 1993 hatte ein &amp;ldquo;Domchor&amp;rdquo; existiert, der seinerseits aus dem schon in der Mitte des 19. Jh. bezeugten &amp;ldquo;Domgesangverein&amp;rdquo; hervorgegangen war. Der zunächst kleine Chor vergrößerte sich in den Folgejahren und hat heute etwa 60 Mitglieder.&#xA;Inzwischen ist der &amp;ldquo;Domchor Erfurt&amp;rdquo; einer der bedeutenden Chöre in Thüringen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Förderverein Kirchenmusik</title>
      <link>https://martindonat.github.io/verein/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:22:54 +0100</pubDate>
      <guid>https://martindonat.github.io/verein/</guid>
      <description>Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V. Der &amp;lsquo;Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V.&amp;rsquo; unterstützt die Arbeit der haupt- und ehrenamtlichen Musiker am Erfurter Dom und in der Pfarrei St. Laurentius. Wir können dies nur durch die Hilfe unserer Mitglieder und Spender. Vielleicht haben Sie ja auch Interesse an unserer Arbeit gewonnen.&#xA;Unser Verein ist wegen der Förderung von Kunst und Kultur durch eine Bescheinigung des Finanzamtes Erfurt gemeinnützig anerkannt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kinder- und Jugendchor am Erfurter Dom</title>
      <link>https://martindonat.github.io/kujchor/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:03:24 +0100</pubDate>
      <guid>https://martindonat.github.io/kujchor/</guid>
      <description>Kinder- und Jugendchor am Erfurter Dom Der Kinder- und Jugendchor hat sich seit seiner Gründung im Jahr 2003 zu einem großen, gleichstimmig singenden Chor entwickelt. Zu den wöchentlichen Proben kommen insgesamt über 130 Mädchen und Jungen.&#xA;Im Chor erfahren die Kinder und Jugendlichen Gemeinschaft in einer frohen, jungen und lebendigen Kirche. Mädchen und Jungen zwischen 3 und 20 Jahren, die Spaß am gemeinsamen Singen haben und qualifizierte Musik erleben wollen, sind herzlich eingeladen dazu zu kommen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
