<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musik am Erfurter Dom</title>
    <link>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/</link>
    <description>Recent content on Musik am Erfurter Dom</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Feb 2024 16:48:08 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/dommusik-erfurt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kalender</title>
      <link>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/kalender/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:48:08 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/kalender/</guid>
      <description>Überblick über die kommenden Veranstaltungen 2024 Februar Datum Uhrzeit Ort Beschreibung 24. Februar 18.00 Cruciskirche Hl. Messe mit dem Ensemble Vocale Erfurt März Datum Uhrzeit Ort Beschreibung 03. März 11.00 Dom St. Marien Hochamt mit dem A-Chor 10. März 11.00 Dom St. Marien Lateinisches Hochamt mit der Domschola 24. März 11.00 Dom St. Marien Hochamt zu Palmsonntag mit A- und B-Chor 28. März 23.00 Dom St. Marien Ölbergstunden, Abschluss gestaltet durch das Ensemble Vocale Erfurt 29.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschutzerklärung</title>
      <link>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/datenschutz/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 08:47:54 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/datenschutz/</guid>
      <description>Datenschutz auf einen Blick Allgemeine Hinweise Die folgenden Hinweise geben einen einfachen Überblick darüber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie unsere Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können. Ausführliche Informationen zum Thema Datenschutz entnehmen Sie unserer unter diesem Text aufgeführten Datenschutzerklärung.&#xA;Datenerfassung auf unserer Website Wer ist verantwortlich für die Datenerfassung auf dieser Website? Die Datenverarbeitung auf dieser Website erfolgt durch den Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum und Credits</title>
      <link>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/impressum/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:25:23 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/impressum/</guid>
      <description>Impressum Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V. c/o Susanne Borris Gunta-Stölzl-Strasse 26 99085 Erfurt&#xA;info@dommusik-erfurt.de&#xA;Vereinsregister Erfurt: VR 162969&#xA;Credits Template der Webseite: Hugo Port des Spectral themes, CC-BY Simon Bruder Titelbild Chorgestühl: CC0 Stephan Tilch Hauptorgel Dom: austauschen Bild Silvius von Kessel: dom-erfurt.de Bilder Kinder- und Jugendchor: Johannes Lehmann-Dronke Bild ELD: bistum-erfurt.de Domchor: kirchenmusik-erfurt.de Severi Titelseite: Helmut Voss, austauschen Dach Severi: CC-BY-SA Tilmann2007</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/kontakt/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:25:16 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/kontakt/</guid>
      <description>Domorganist und Domkantor KMD Prof. Silvius von Kessel (0361) 5 61 75 63&#xA;domorganist@bistum-erfurt.de&#xA;Leitung Domchor Ekkehard Fellner 0178/ 5 28 00 50&#xA;ekkehard_fellner@web.de&#xA;Leitung Kinder- und Jugendchor Elisabeth Lehmann-Dronke 0176/ 213 900 38&#xA;elisabeth@lehmann-dronke.de&#xA;Förderverein Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V. Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V. c/o Susanne Borris Gunta-Stölzl-Strasse 26 99085 Erfurt&#xA;info@dommusik-erfurt.de</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kirchenmusik in der Pfarrei St. Laurentius</title>
      <link>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/pfarrei/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:24:59 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/pfarrei/</guid>
      <description>Kirchenmusik in der Pfarrei St. Laurentius Erfurt Auch in der Pfarrei St. Laurentius Erfurt existiert ein reges musikalisches Leben. Wir wollen hier insbesondere die Gruppen hervorheben, die wir als Förderverein bereits regelmäßig unterstützen konnten. Für eine vollständige Auflistung der Chöre, Gruppen und Ensembles verweisen wir auf die Homepage der Pfarrei.&#xA;Kinderschola St. Laurentius Ökumenisches Holzgebläse </description>
    </item>
    <item>
      <title>Orgelmusik</title>
      <link>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/orgel/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:23:05 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/orgel/</guid>
      <description>Die Hauptorgel des Doms Die Hauptorgel des Erfurter Domes wurde im Jahre 1992 von der Firma Alexander Schuke aus Potsdam erbaut - unter Wiederverwendung einiger Register aus der romantischen Vorgängerorgel. Nachdem diese Vorgängerorgel (1906 von der Orgelbaufirma Klais aus Bonn erbaut) wegen kriegsbedingter Wasserschäden und auch wegen des damaligen nüchtern-analytischen Zeitgeschmacks, der einem solchen romantisch-orchestralem Instrument entgegenstand, in den 50-er Jahren abgerissen worden war, hatte der Dom 40 Jahre lang keine Hauptorgel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domchor und Domschola</title>
      <link>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/domchor/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:22:59 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/domchor/</guid>
      <description>Domchor Erfurt Chorprobe Montags, 19.30 bis 21.30 Uhr, ggf. weitere Proben nach Vereinbarung. Probenraum Domstraße 10, 99084 Erfurt Der &amp;ldquo;Domchor Erfurt&amp;rdquo; wurde unter diesem Namen im Jahre 1994 neu gegründet. Bis 1993 hatte ein &amp;ldquo;Domchor&amp;rdquo; existiert, der seinerseits aus dem schon in der Mitte des 19. Jh. bezeugten &amp;ldquo;Domgesangverein&amp;rdquo; hervorgegangen war. Der zunächst kleine Chor vergrößerte sich in den Folgejahren und hat heute etwa 60 Mitglieder.&#xA;Inzwischen ist der &amp;ldquo;Domchor Erfurt&amp;rdquo; einer der bedeutenden Chöre in Thüringen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Förderverein Kirchenmusik</title>
      <link>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/verein/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:22:54 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/verein/</guid>
      <description>Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V. Der &amp;lsquo;Verein der Freunde und Förderer der Kirchenmusik am Erfurter Dom e.V.&amp;rsquo; unterstützt seit seiner Gründung 2017 die Arbeit der haupt- und ehrenamtlichen Musiker und Musikerinnen am Erfurter Dom und in der Pfarrei St. Laurentius – ideell und finanziell. Dies gelingt uns nur durch die Hilfe unserer Mitglieder und Spender. In den letzten Jahren konnten wir u.a. folgende Projekte finanziell unterstützen:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kinder- und Jugendchor am Erfurter Dom</title>
      <link>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/kujchor/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:03:24 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dommusik-erfurt/kujchor/</guid>
      <description>Kinder- und Jugendchor am Erfurter Dom Der Kinder- und Jugendchor am Erfurter Dom hat sich seit seiner Gründung im Jahr 2003 zu einem der größten kirchlichen Jugendchöre im Osten Deutschlands entwickelt. Heute kommen etwa 130 Mädchen und Jungen zu den wöchentlichen Proben, die in 4 getrennten Altersstufen stattfinden.&#xA;Anliegen des Chores ist es, Freude an Musik und am Singen in der Gemeinschaft zu vermitteln, im Gottesdienst zum Lob Gottes zu singen und den christlichen Glauben durch Musik und Gesang zu verkünden.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
